\documentclass[12pt,a4paper]{article}

\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb,amsthm}
\usepackage{color,epsfig}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[backref,pdfpagemode=UseOutlines,colorlinks=true,
breaklinks=true,hyperindex,linkcolor=blue,
anchorcolor=black,citecolor=blue,filecolor=magenta,
menucolor=red,urlcolor=blue,bookmarks=true,
bookmarksopen=true,pdfpagelayout=SinglePage,
pdfpagetransition=Dissolve]{hyperref}

\setlength{\topmargin}{-0.5cm}
\setlength{\oddsidemargin}{-0.5cm}
\setlength{\evensidemargin}{-0.5cm}
\setlength{\textwidth}{170mm}
\setlength{\textheight}{230mm}
\setlength{\parindent}{0in}
\setlength{\parskip}{2ex}

\pagestyle{plain}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}

\begin{center}
{\large\sc Universidade Federal do Rio Grande do Norte} \\
{\large\sc Centro de Ciências Exatas e da Terra} \\
{\large\sc Departamento de Informática e Matemática Aplicada}
{\large\sc Programa de Pós-Graduação em Sistemas e Computação}

\vspace*{0.2cm}

{\sc DIM0806 -- Estruturas de Dados e Algoritmos-- Turma 1}

\vspace*{0.2cm}

{\large\bf Informações Gerais}
\end{center}

\vspace*{0.2cm}

\section*{Professores}
%
\begin{tabular}{ll}
\textbf{Nome}       & David Boris Paul Deharbe \\ [10pt]
\textbf{Email}       & \texttt{david@dimap.ufrn.br} \\ [10pt]
\textbf{Sala}          & 12 do prédio do DIMAp (primeiro andar) \\ [10pt]
\textbf{Telefone}  & 3215 3814/3816 Ramal 224  \\ [10pt]
\textbf{Horário de atendimento} & \textit{por demanda e agendado com
  antecipação por email} 
\end{tabular}

\begin{tabular}{ll}
\textbf{Nome}       & Marcelo Ferreira Siqueira \\ [10pt]
\textbf{Email}       & \texttt{mfsiqueira@dimap.ufrn.br} \\ [10pt]
\textbf{Sala}          & 16 do prédio do DIMAp (primeiro andar) \\ [10pt]
\textbf{Telefone}  & 3215 3814/3816 Ramal 228  \\ [10pt]
\textbf{Horário de atendimento} & \textit{por demanda e agendado com
  antecipação por email} 
\end{tabular}

\section*{Local e Horário de Aulas}
%
\begin{tabular}{ll}
\textbf{Local}     & Setor III - Sala D5 \\ [10pt]
\textbf{Horário} & Sextas-feiras das 13h às 16h35min (6T1234) 
\end{tabular}

\section*{Conteúdo Programático}
%
\begin{enumerate}
\item Prova de proficiência

\item Avaliação de conhecimentos em matemática discreta

\item Introdução ao estudo de algoritmos e estruturas de dados

\item Noções de complexidade de algoritmos e problemas

\item Algoritmos de ordenação

\item Estruturas de dados

\item Estratégias de resolução de programa

\item NP-completude: definições e exemplos
\end{enumerate}

\section*{Sistema de Avaliação}
% 
Esta  disciplina  contará com  duas  avaliações individuais  teóricas.
Além  das   avaliações,  o   discente  receberá  algumas   tarefas  de
programação no  estilo de  projetos.  A média  parcial será  uma média
ponderada  da  média  aritmética   das  duas  avaliações  e  da  média
aritmética das notas das tarefas de programação. Mais especificamente,
as notas, $A_1$ e $A_2$,  das duas avaliações individuais, sendo $A_i$
a nota  da $i$-ésima avaliação,  variam de $0$  a $10$.  As  notas das
avaliações  serão  combinadas através  de  uma  média aritmética  para
definir a média das avaliações (\textit{MA}):
\[
\textit{MA} = \frac{A_1 + A_2}{2} \, .
\]
Haverá $3$ tarefas de programação.  A nota atribuída, $T_i$, atribuída
à $i$-ésima tarefa  varia de $0$ a $10$ também.   As notas das tarefas
serão combinadas através de uma  média aritmética para definir a média
das tarefas (\textit{MT}):
\[
\textit{MT} = \frac{T_1 + T_2 + T_3}{3} \, .
\]
Uma vez que as médias \textit{MA} e \textit{MT} estejam disponíveis, o
conceito   final  do   discente  será   proporcional  à   média  final
(\textit{MF}) definida a seguir:
\[
\textit{MF} = 0,\!6 \cdot \textit{MA} + 0,\!4 \cdot \textit{MT} \, .
\]
Uma vez que a média  final, \textit{MF}, esteja disponível, o conceito
final do discente  (isto é, $A$, $B$, $C$, $D$  ou $E$) será atribuído
conforme o Art. 25º da resolução  CONSEPE 072/2004 de 9 de novembro de
2004:

\begin{quote}
  § 1º - Para cálculo do coeficiente de rendimento, os conceitos A, B,
  C,  D e E  poderão ser  convertidos, respectivamente,  nos seguintes
  valores numéricos: 5, 4, 3, 2 e 1.

  §  2º  -  Será  considerado  aprovado na  disciplina  o  aluno  que,
  necessariamente, apresentar freqüência igual ou superior a setenta e
  cinco  por cento das  atividades desenvolvidas  e conceito  igual ou
  superior a “C”.

\end{quote}

As datas das duas avaliações são as seguintes:
\begin{itemize}
\item 12 de abril de 2013 (primeira avaliação) e

\item 21 de junho de 2013 (segunda avaliação).
\end{itemize}
Todas as provas, inclusive a avaliação final, serão realizadas na sala
de  aula  da disciplina  e  durante  o horário  de  aula  (das 13h  às
16h35min).  Por  favor, atentem-se  ao horário de  todas as  provas da
disciplina, \textbf{pois nenhum discente terá permissão para entrar na
  sala  depois  que  a prova  já  tiver  sido  iniciada e  não  haverá
  reposição para quem chegar atrasado}.

\section*{Metodologia}
%
Esta  disciplina   será  ministrada   de  acordo  com   a  metodologia
tradicional (aulas expositivas,  listas de exercícios, provas escritas
e tarefas de programação).  É fortemente recomendável que os discentes
obtenham  cópias  dos  livros  indicados  na  bibliografia  e  que  os
leiam. Os slides de aula deveriam servir apenas como guia de estudo.

\section*{Bibliografia}
%
Os livros-textos da disciplina são
\begin{itemize}
\item Anany  Levitin. \textit{Introduction to the  Design and Analysis
    of Algorithms}. $3^{\text{rd}}$ edition. Pearson, 2011.

\item Thomas Cormen, Charles Leiserson, Clifford Stein, Ronald Rivest.
  \textit{Algoritmos:  Teoria  e Prática}.  $3^{\text{\underline{a}}}$
  edição. Elsevier, 2012.

\item  Udi  Manber.  \textit{Introduction  to Algorithms:  a  Creative
    Approach}. Addison-Wesley, 1989.

\item           Robert           Sedgewick           e           Kevin
  Wayne. \textit{Algorithms}. $4^{\text{th}}$ edition. Addison-Wesley,
  2011.

\item   Stephen  Prata.   \textit{C   Primer  Plus}.   $5^{\text{th}}$
  edition. Sams Publishing, 2004.
\end{itemize}
Todos os livros acima podem ser encontrados na Biblioteca Central Zila
Mamede (BCZM).

\end{document}
